［福音］灣仔首設午間墟市賣熟食

香港墟市往往都在週末或平日晚間舉辦，香港社會服務聯會首次在灣仔告士打道花園舉辦區內首個平日午間墟市，擺賣各式各樣乾濕貨，如以米袋作素材的揹袋、有機蔬菜及手工皂等。

墟市因有8個熟食檔參與，午飯時間人頭湧湧，其中一檔以新加坡手造薄餅招徠，大排長龍。出售咖哩魚蛋的檔主大美是灣仔街坊，她稱自己雖然是首次參與這種墟市，但十分欣賞這種經營模式，因為除工作時間更彈性外，亦可讓街坊吃到充滿人情味的民間美食。她又感謝社聯舉辦墟市，笑言「可以賺多兩個錢，買件新衫過年。」

墟市熟食檔吸引不少在區內上班的市民光顧，熊小姐偕同事專程到場支持，她認為熟食檔所提供的食物種類頗多，而且味道及衛生程度亦很好，令他們今天能在午飯有餐廳以外的其他選擇。她續認為，這種經營模式可令商戶和客人之間更多購通，值得支持。

負責籌劃這次墟市的社聯行政總裁蔡海偉則表示在灣仔平日舉辦熟食墟市是看到區內打工仔在午飯時間「搵食困難」，故令他內萌生此想法。他亦感謝灣仔區議會的支持與交流，令他們能夠通過衛生、噪音與居民意見的三方面評估。

墟市咪又係賣燒賣魚蛋
點解決區內打工仔 搵食困難呀！

灣仔都搵食困難

等睇六七十蚊個飯

社聯成日搞啲狗屎垃圾出嚟當自己做咗嘢